\documentclass[12pt, a4paper]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}

\geometry{left=25mm, right=25mm, top=25mm, bottom=25mm}

\pagestyle{fancy}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[R]{Dawid Szuber}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{} 
    \fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}}
    \fancyhead[R]{Dawid Szuber}
    \fancyfoot[C]{\thepage}
}
\title{\textbf{Programowanie Obiektowe:\\Teoria i Praktyka}}
\author{Dawid Szuber}
\date{03.12.2025}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
\noindent
Niniejsza praca stanowi kompleksowe wprowadzenie do paradygmatu programowania obiektowego (OOP). Opracowanie prowadzi czytelnika od podstawowych definicji klasy i obiektu, poprzez omówienie czterech fundamentalnych filarów OOP (hermetyzacja, dziedziczenie, polimorfizm, abstrakcja), aż po zaawansowane dobre praktyki, takie jak zasady SOLID oraz różnice między dziedziczeniem a kompozycją. Całość zwieńczona jest przeglądem literatury branżowej oraz propozycjami projektów praktycznych.
\end{abstract}

\tableofcontents

\include{rozdzial1}
\include{rozdzial2}
\include{rozdzial3}
\include{rozdzial4}
\include{rozdzial5}

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{gof}
Gamma E., Helm R., Johnson R., Vlissides J.,
\textit{Wzorce projektowe. Elementy oprogramowania obiektowego wielokrotnego użytku}.
Helion.

\bibitem{cleancode}
Martin R. C.,
\textit{Czysty kod. Podręcznik dobrego programisty}.
Helion.

\bibitem{headfirst}
Freeman E., Robson E.,
\textit{Rusz głową! Wzorce projektowe}.
Helion.

\bibitem{refactoring}
Fowler M.,
\textit{Refaktoryzacja. Ulepszanie struktury istniejącego kodu}.
Helion.

\end{thebibliography}

\end{document}